在長期戰當中 我們擁有80後,90後,00後和少部分的70後

小弟係一個喜愛自由嘅90後
係社會運動當中有擔任過前線亦有做過和理非的一員

小弟每次都帶住出到就出啦,有咩做到就做嘅心態去參加每一場運動
同時間都睇到有好多問題係等緊我地去解決然後一步一步地帶動運動不停進步
亦明白到要做到全民運動同時間係一場時代之戰,如果將每一場運動當成獨立個體去睇的話 我地有贏亦都有輸,但我地一齊望遠小小嘅時候,我們擁有80後,90後,00後和少部分的70後 與其去改變上一代,我地應該更加落力去改變下一代, 當我地擁有埋10後,20後嘅時候(將近2047年)要做到全民運動似乎係可以更有效和團結,力量都會更大 全民運動升級都唔係冇可能嘅事黎!

以下我想為今個六月暫時發生嘅運動作一個簡單概括

社會運動迅速成長

超過四個年代的人通力合作,以老帶新 令一班00後就算第一次出黎參加呢種大型抗爭都可以冇咁徬徨失措,透過聆聽和觀察所謂"前輩"經驗和行為亦能快速成長,更加了解社會運動的運作和遊戲規則 大大力減少咗"送頭"和被捕的機會

成功不斷挑戰"和平示威"的底線

係每一個地方/國家對和平示威的睇法都係唔同的,但至於在香港我們對"和平示威"的一般定義可能係有不反對通知書的集會和遊行 但在六月時在我眼中沒有一場示威是不和平的 我地只係一步又一步地將"和平示威"發揮到極至 搵出對方設立嘅底線(對比過往多年,可以話係全新玩法同時都冇和理非認為係暴力行為) 為未來開路

另外因為小弟鍾意係唔同崗位上游走和觀察,我留意到不論前線定和理非都有唔少問題要檢討同改善,但小弟不才都唔係太諗到可以點解決,只係可以提出一啲見解

前線

(我會將前線分成三大類 1.有著犧牲心態清楚自己會負上甚麼法律責任 2.不知道會負上甚麼法律責任,但想係前線出一分力 3.無故地站上了前線) 有見及此我地應該要玩得再有計劃和聰明一點

前線之間溝通不足

-難以執行戰術 的確前線人手係唔多但我會話稱得上已經人手充足,可惜不能發揮到完整效用,所以希望咁多位手足除咗落力戰鬥之外,都要記得拉攏身邊手足交換TG又好點都好,聚沙成塔先可以一齊坐底討論戰術部署

-撤退時沒有撤退點,當有足夠溝通和安排後 應該預早定好撤退點,一旦撤啲唔撤啲就難以重新安排人手如何重返戰場(重返戰場有好的戰術部署相信差佬都唔會即時反應到點做)

與警方在防線間進行長時間對峙

-在推前防線後,再冇理由企係前方和差佬對峙 其實係多次有衝突場面的運動當中,我地可以留意到其實差佬係有種習性係唔會無故推前防線,所以我會假設係設放完鐵馬陣和傘陣後,可以適當地後退,再準備接落黎嘅行動

-體力消耗 企係前線除咗無時無刻心理精神極度繃緊外,體力消耗都係唔可以忽略 差佬要罰企唔代表我地要罰企,企係前線嘅有幾多大隻佬大家心裹有數,唔適當地保留體力點同佢地玩?

和理非
(出得黎自發運動就要有被控非法集結的準備)

過於怕事 沒有對遊戲規則有充分了解

-在接收即場信息時容易被誤導而傳出不合的信息 最簡單可以從差佬換班中看見,他們很客易就會被差佬進行移動一事而緊張,繼而便會傳出"小心有狗呀係果邊出緊黎....etc."這類不安的信息

-作為和理非理應慢慢撤退 先讓承擔較大法律責任的前線手足躲進人羣再共如撤退到較安全的位置 因為作為和理非一員,冇打差佬/衝擊防線的示威者,不幸運被捕亦行得正企得正,即使被捕上庭亦不易罪成,假設罪成亦不會袖判刑過長,但就可以成功保護一班可能要被判刑以年計的前線手足安全

小弟可能只係講咗啲呀媽係女人嘅野,但如果連呀媽係女人都解決唔到,試問我地可以點繼續進步,又點砌佢老母!!!!

中環海濱的問題

-昨晚在碼頭一事我立即想起DQ,高鐵和一地兩檢的問題 我在想如果這件事不是發生在六月,會出現628這一夜嗎? 我想這要追溯至呢五年內嘅社會風氣和政治生態(不多說,大家有留意開都知道呢幾年我地一直被DAB同其他保皇狗係議會內強姦同時間泛民不論在議會內外都受著巨大壓力,沒有太多事可以做到,造成自己友打自己友的現象出現)

-在社會風氣方面相信大家都缺少接受到社會民生議題的資訊,在過去五年內有不少的網媒/專頁彈起,甚至帶出了一個街坊的風氣,以"港女係雞"同"狗公"作例子,在好一大段時間內社會都有著一種男女分化的風氣在一條又一條街坊片中慢慢滲透到觀眾的腦氣裏,這是一種潛移默化的概念 造成不少男女之間的磨擦, 或者睇果陣係好睇好開心亦都可以吸引到不少觀眾(不可否認香港人的喜好) 我只可以話各大網媒/專頁都低估了自己每一條片的影響力/沒有評估過帶出來的信息到底是好是壞(超級個人意見,唔岩聽就屌啦)。在今個六月中相信各種網媒/各大專頁/傳媒都能看清楚自己的影響力,希望末來可以看到更多正面有趣歡樂的影片

小弟最後最後想同大家講其實新移民遠比"藍絲"容易拉攏過檔

新移民

-完全明白大家有千萬個討厭新移民的理由,但代入佢地嘅想法時 我會諗"要我離開自己成長嘅地方真係咁容易咩,如果唔係中共咁撚仆街咸家產仲要迫人食豬肉我洗鬼落黎香港迫咩" 其實我地之間只有一個好大嘅共通點,就係大家都知中共係有幾咁仆街無恥,不斷打壓同滅聲,無理充公家產...我地其實係可以大方啲放低小小野,同佢地慢慢解釋成件事再加入好多香港有機會變成同中國冇分別嘅地方嘅元素落對話之中,動之以情我相信不少新移民係會肯出黎,佢地唔明係因為唔了解如果佢地又明又了解都唔理就係佢地仆街,俾人迫埋落黎都唔生性

紅日青天風雲變
六月難下無忘花

七一上街
缺一不可

Too long but I’ve read all of them.

現場好多 50，60，70，總之大家都係自己人

只係想大家平平安安

跟住落嚟我哋條路只會越嚟越艱難，我哋要保護好大家。

正能量
推

無奈地要接受呢一批人係少數，而我地目標係包攬未來嘅大多數

推

大家一定唔可以放棄
都唔可以唔等待一個完美時機全面升級

高汁獌迷

魔鬼係用黎懲罰壞人！

快啦 就黎頂唔住

呢幾日單拖落去識咗唔少前線手足
最擔心佢地

屌撚住！

同意年青一代新移民較易同化

好希望波台手足平安

30號晚好好休息

我地阿狗永遠站係抗爭者這一邊

長江後浪推前浪，以前恥笑既00後估唔到已經人才輩出

大把70後，60後都有
反而80後係被統戰得最成功

有道理

push

鋼狗

努力努力

下次發夢可摸耳請小妹食餐kfc

好！

10後20後，唔係好多都係雙非？人口開始處於劣勢

做咩都無用了
政府唔理
儲錢走佬吧
新一代自己受返

雙非不代表無知
都唔代表冇得改變

thx ching
其實前線問題真係要快d改變
肉盾式硬碰硬玩唔到幾耐
希望大家唔好咁快習慣呢個節奏
要進步進步

我阿媽同姨媽💪🏻💪🏻💪🏻 一個40後一個50後
好慶幸佢地真係好識諗

盾都無個 真係好難頂
依家用人肉撞警棍 點會夠打

所以係要分散攻擊 同埋要一波一波去
唔係成班人塞係到就得
前線已經塞咗5年la

我全屋親戚都係藍絲，差佬同退休差佬

啲建議寫得幾好，推

其實70s絕對唔係少數目，我自己70s, 圈子裏面識嘅人好多都係70s, 90% 都係反共，反蝗，反正苦，反警犬

70s係最後一代成年後仲生活喺港英政府時代，仲叫做有機會享受過最輝煌嘅時代，戀殖唔係冇原因嘅

鐘意你句可摸耳

咁你就真係陰鳩公咗啲，同情

Push

不安樓主出認真po

牙鋼篇野自己打的？

yes la

眼見好多人細過自己嘅人都開口埋口帶住犧牲係口邊
真係好大獲
大家要知道呢一段時間可能係一場大戰
但仲未係一場終極一戰

烈士RIP

正能量

樓主好型g持

Pish

嘩要6:30am去到金紫荊廣場

純粹係唔理多
唔一定親共
不過啱啱6月發生咁多事
真係多咗朋友關心社會

可唔可以唔好再用xx後啲垃圾共產中文

咁用咩？20歲30歲既朋友？

幾好呀

okok sorry sorry

大家要繼續努力感染身邊人!!!!!

就算你唔敢企前線，你都有好多野可以做

其實今次逃犯條例暫緩
對班中產嚟講已經冇左威脅
今次人數一定少過上次

把握好每次上街的經驗

我係60後，我參與合理非，612我係後面，616，只要有運動我一定參與

又有一個犧牲咗

如果冇咗你地參與同你地曾經寫下的社運歷史我地都冇今日

人民的力量正在增加中

我係一個70後(後期)，讀書時絕大部份時期係港英時代，所以我都會朋友會有戀英情意結。

而開始做嘢就係回歸初期，啱啱係亞洲金融風暴，當時如果去外國工作或者升學就會逃過一劫。如果留喺香港，98至03年基本上食到應一應，對特區政府嘅印象基本上好差，我好多同學都係好難搵工或者成日轉工。

80後大學畢業後啱啱政府推自由行cepa，經濟係向上中，搵工係容易，04至13年社會基本上唔算動盪，最多係樓價愈來愈高同自由行雙非問題有d怨氣。80後真正反政府嘅唔多。

90後00後之前都有ching分析咗。

我都想知80後個想法會係點
係資訊接受方面，佢地理應係有腦有分析能力
唔會信d on9野，藍絲攻擊應該係無效先岩
到底佢地唔出黎ge原因係d乜？求安穩？怕危險？

其實當去到30歲或者以上，要出嚟嘅顧慮已經多咗，肯做後援已經好難得，80後啱啱去到呢個階段。

有時連遊行都未必出到，家中有老有嫩，供樓租樓搵食全部都係壓力，香港樓價高係一個大問題。

肯去做下文宣多d同人spread下，教下下一代，登記做選民投下票已經好好。

借個位

我一開吹水區，已經見到無數既post都係關於想尋死。
各位巴絲真係唔好諗咁多呀，我同大家一樣都好失落，
如果你地真係好頂唔順既，不如入來呢個tg gp，我
地一齊面對啦。

手足加油
好多人都好灰
一定要記住我地仲未輸嫁

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

加油！

有顧慮係真
結咗婚有埋細路一定唔會搏命

樓樓上你想知80後諗乜？
其實我都想知佢哋諗乜
我個圈子入面多數係80-89年出世嘅朋友
平時冇乜人講時事
無論返工朋友聚會whatsapp group定FB
我覺得係冇意見嗰種比較多
有啲係直頭分析唔到直接跳過算
求安穩係嘅
唔係點會一車車走去考公墓員
Sars後fresh grad嗰年人工低到$2500都有
搞乜數碼港中藥港全部收皮
捱咗咁多年好彩上到位終於搵兩三皮睇下新聞算囉

612嗰日我同幾個同事請假發夢
老細都係80後
表面上冇嘢照批
私底下同我哋講：
反社會可以
但唔好攞公司出氣

我接觸到果批80後係佢地都知道中國好撚有問題
但又好似乜都唔想理咁

集合時間同地點

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 VER 2 —